有咩辦法可以保障自己俾人打而還手又唔會被告毆鬥

補充一點最緊要係還手之後仲可以告出手先嗰個嚴重傷害他人身體？

《刑事訴訟程序條例》第221章第101條(2)指明「任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。」

係唔係一定要制服懷疑犯人之前講這段說話先有效呢？如果情況危急能唔能夠制服左個被懷疑係犯人先至再講呢段說話呢？

Self Defence就係要阻止佢繼續犯罪
例如佢打完人，你綁住佢都仲可以話係合情合理
但係如果你補多兩腳，咁就唔係Self Defence

記得英國有個案例，有架車衝向個警察
架車面對個警察嗰陣開咗3槍唔中
架車撞唔到走緊嗰陣警察開咗1槍中咗殺死條友
法庭話頭三槍正當自衛，最後一場非法自衛
警察因此被判謀殺

Detail唔記得，有錯請指正
對法律一知半解

做廢老，你只要係廢老，警察同叻哥會撐你!

人證 加片其實已經得

只可以抵抗 主動攻就變毆鬥

揾人拍片，對手先出手，你有足夠理由以生命受威脅制服對方
好似美國撞車有車cam做証安全好多，如果唔係各有各講

對方懷疑觸犯的，必須是「可逮捕的罪行」— 這裡指的，是根據《釋義及通則條例》內定義的罪行，也就是「可判處『超過』12個月監禁的罪行

傷人或對他人身體加以嚴重傷害
任何人非法及惡意傷害他人或對他人身體加以嚴重傷害，不論是否使用武器或器具，均屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處監禁3年。
(由1911年第30號第2及5條修訂；由1991年第50號第4條修訂)

唔好分化，無論還手定唔唔還手，我都尊重現場決

唔主動嘅自衛術真係好難理解？ 可否詳細用實例解釋比大家聽下？ 因為我驚好多正常嘅市民都未必識得去正確保護自己而俾啲壞左嘅人逍遙法外。

又覺得有少少唔明白到底還手同自衛有冇分別呢？

只可檔 佢走你又唔可以追佢打

無 你唔撐政府 擋但混亂中推撞一下都一齊告，就係咁

就着琴晚嘅肥西拳打正常市民事件即係當肥西揮拳打過來的時候被打那一方只能夠用手去檔而不能直接揮拳自衛如果唔係就變成毆鬥這樣說法是對嗎？

人地打一拳，你還第一拳先算自衛

推開

即係還左第一拳佢再打多兩拳都不能再出拳自衛如果唔係就變毆鬥？

件衫印撐警

只可以推開

格檔

人證閉路係最緊要

好簡單，無人報驚就徥

黑警黎果計話自己係藍絲，支持警察

好老實唔可以還手。你可以閃，可以走。但唔可以還手。同法律沒關。

如果自衛果方用柔道當佢生魚咁達佢落地下又會唔會構成毆鬥呢？

會啦 變左你有攻擊人